\chapter{Parsing del file BOM e costruzione degli alberi}

Per rappresentare la gerarchia descritta dalla BOM, si è scelto di implementare una foresta di alberi non binari, le cui radici vengono inserite in una collezione.
 
I nodi dell'albero sono costituiti dagli item, mentre la radice è costituita da un \texttt{enditem}.

\section{Strutture dati per la rappresentazione degli \texttt{Item}}

Ciascuno degli \textbf{item} dell'azienda viene rappresentato mediante una struttura dati \texttt{Item} che ne contenesse il codice identificativo (\texttt{ID}) insieme all'elenco dei suoi figli.\\

Per rappresentare ciascuno dei figli \texttt{C} di un item \texttt{A}, è stata realizzata una struttura \texttt{Child}, che contiene un puntatore all'\texttt{Item} che ne descrive la struttura, insieme alla quantità di elementi di \texttt{C} necessari alla produzione di \texttt{A}.\\

Infine, per rappresentare la foresta che contiene le gerarchie di tutti gli enditem, si utilizza una struttura \texttt{BOM}, che associa all'\texttt{ID} di un enditem il puntatore alla radice della sua gerarchia.

\lstinputlisting[caption=Rappresentazione di Enditem e Item, firstline=8, lastline=18]{code/bom/bom.go}

\section{Parsing dell'input e costruzione della foresta BOM}

Il file di testo che descrive la \textbf{BOM} ha il seguente formato:

\begin{Verbatim}
|	ID Padre	| ID Figlio	|	Quantità	|
\end{Verbatim}

Per effettuare il parsing del file, è stata realizzata una funzione \texttt{Parser}, che riceve in input il percorso del file da analizzare e restituisce in output la struttura \texttt{BOM}.\\

Per la costruzione della foresta vengono utilizzate le seguenti strutture ausiliarie:

\begin{itemize}
	\item \texttt{items}: è una raccolta di tutti gli item incontrati all'interno della BOM, che associa in maniera univoca gli \texttt{ID} di ciascuno alla relativa struttura dati \texttt{Item}
	\item \texttt{endItems}: è una raccolta di tutti gli enditem incontrati all'interno della BOM, che associa in maniera univoca gli \texttt{ID} di ciascuno alla relativa struttura dati \texttt{Item}.
	\item \texttt{children}: è una raccolta di tutti gli \texttt{ID} degli item incontrati come figli all'interno della BOM.
\end{itemize}

Inizialmente, tutti gli item che compaiono come padri vengono inseriti nella struttura \texttt{enditems}, mentre tutti gli item che compaiono come figli vengono inseriti nella struttura \texttt{children}.

Una volta terminata la scansione del file, tutti gli item che compaiono nell'elenco dei figli vengono vengono eliminati dalla mappa degli \texttt{enditems} perché non costituiscono un prodotto finito.

Questa procedura si rivela necessaria perché non è possibile assumere alcun tipo di ordinamento sul file BOM e gli enditem non sono segnalati in alcun modo.

\lstinputlisting[caption=Parser del file BOM, firstline=11, lastline=61]{code/bom/parsing.go}